[IT114104] 想讀IVE資訊及網絡安全高級文憑嘅麻煩你入一入嚟

開呢個Post嘅目的主要係以Q&A形式介紹IVE資訊及網絡安全呢一科
如果你已經報咗INS又或者將來有興趣想讀嘅可以參考呢個Post

首先同大家講返聲對唔住，原本呢個Post我係打算六月尾就出
奈何六月發生咗太多事，自己心理狀態唔好係其一
其次係因為抽唔出咁多時間所以先拖到依家

我都唔想喺呢個咁沉重嘅時刻開啲咁嘅Post
不過DSE放榜在即，小弟我無其他選擇

如果阻到你，麻煩大家唔好推Post或留下正負皮
由得我呢個Post沉底，留返啲位俾其他有用嘅Post

入正題之前我介紹返自己先，我目空係今年INS應屆畢業生
總成績23A3B、CGPA 3.88，今年九月會入City讀CS

如果你係我嘅師兄弟，對我嘅觀點有任何唔認同嘅地方
或者覺得我個分唔夠高無資格代表你
關我撚事

我強調一次，呢個Post謹代表我個人嘅觀點
純粹係以我個人角度出發介紹INS呢一科
我唔會亦都無打算慫恿人去報讀/唔好報讀INS
難聽講句，我無能力無資格為一個課程背書
讀與唔讀留返俾睇嘅人自己決定

IT114104
資訊及網絡安全高級文憑
HD in Information and Network Security
簡稱: INS

基本資料:
修讀期: 2年(5個Semester)
上課地點: IVE(柴灣)
學費: 每年$31,570
入學條件: DSE五科2/YC/FD
更多資料請自行瀏覽課程官網

如果我想做Hacker，我係咪應該報呢科?

唔係，你諗都唔撚好咁諗
INS呢個Programme絕對，絕對唔係教你點做Black Hat
最多係你成為HACKER嘅呢條路上提供一個方向

我同一眾fd子就係抱住咁嘅心態走入黎讀，結果同我地諗嘅完全唔同
雖然我讀之前阿sir已經提咗我

首先澄清返一件事，Cyber Security個Scope好闊
可以做Research，Audit，Incident handling，Bug Bounty甚至Forensic
而INS呢個course主要係教你做blue team(防守方)，教你點做Incident Handling同Security Audit

可唔可以約略咁講下呢一科係讀咩?

Networking同Security Audit

我將佢嘅課程內容分咗做三個大類

Programming (~20%)
四個字，點到即止
INS會有三科教你寫Programming，會教Java、PHP同少少Python
Java會教你寫Class/Method，OOP會教啲好基本嘅Concept；Polymorphsim/Encapsulation/Inheritance果啲，Design Pattern完全唔會掂
Web就教到Post/Get果啲，AJAX同JQuery要自學

平心而論，學校教嘅Programming Skills係完全唔夠學生獨力完成FYP
如果FYP想靚Grade，自學Programming係唯一嘅出路

Networking (~55%)
喺IVE黎講INS應該算係讀Networking鐘數最多嘅Programme (根據Programme Leader嘅講法)
除咗Sem2之外佢係個個Sem都有Networking科，課程內容幾乎係Cover晒成個CCNA
上堂會教你點計Subnet、VLAN、STP、Port Security同Routing Protocol(RIP，OSPF) etc.
Lab就有好多真機俾你練習點砌一個小型嘅Cisco Network出嚟
資源算幾豐富，平均每6個人會有2-3部Switch同2-3部Router玩

如果你對Networking(特別係Cisco)好有興趣，或者想出黎做Network Engineer，呢科好適合你
不過提返，除咗一個叫Advanced Network Security嘅Module之外(其實就係CCNA Security)，大部分Networking科目都同Security無直接關係

Security( ~25%)
我相信大部分報INS嘅學生都係因為想讀Security(做Hacker)
不過事實真相就係INS課程入面真正同Cyber Security有關嘅得4科

係，你無聽錯
得4個Module係教你Security野，而呢4科入面有兩科係教你點樣處理電子商務同寫Paper(做Audit仔)，另外一科就教你點用Cisco嘅Security Module
最後果科Topics in Information Security先會教你少少同Hacking有關嘅野，例如XSS，Injection之類(2019年教Injection)
呢一科雖然係背書科，不過都算叫有case study教你點樣玩Kali Linux、nmap同用Metasploit HACK WINDOWS.......XP

不過都係果句，我唔信有任何一位Hacker係靠課程Train出黎
畢竟Hacker呢個字原本就係指果啲不斷尋求自我突破嘅IT人(希望你明我講咩)

客觀黎講，INS嘅課程喺Cyber security方面係同類型課程甚至成個HD/FD水平入面已經算跟得好貼
INS有搞自己嘅CTF，每年都有團去參加世界級嘅Hacker Conference
會請業界大佬黎講Talk，以香港一個資歷架構Level 4嘅Programme黎講
算係咁啦

我數學/英文好差，驚跟唔上

INS呢個Programme除咗有一科離散數學之外(所有IVE IT仔都要讀)之外無其他數要計，最多要你手計下RSA
英文就...其實都唔少Paperwork要寫，如果太差會辛苦啲

入大學難唔難?

好坦白，讀INS要經Non-Jupas入返大學一啲都唔難
呢一科唔似SE，分數同努力係成正比，有讀書就一定有回報
每年都有15-20個人入返BU/City/Poly嘅IT科，今年INS入City CS嘅我識嘅已經有4個
特別係Poly其實係有一科Information Security專門收HD/FD嘅畢業生(雖然係Top-up)

如果想入U係咪要好高GPA?

我諗頭三個Sem keep到3.5-3.6就得，Non-Jupas通常係睇Year 1嘅成績
INS 頭三個Sem就有5科語文科，就算全部攞C+，只要其他IT科全部攞A都有3.63

據我所知，最多人報嘅3科嘅分數應該係:
POLY InfoSec: >3.5有Interview，Offer派3.4
CITY CS: >3.7有Interview，Offer派3.4
BU CS: >3.3有Interview，Offer派3.2 (BU會派推薦名額俾INS)

係咪好缺人，就業前景點?

雖然新聞就每年都話好缺人，但實際出去睇過邊有咁多公司請Security人
老柒，外面啲公司如果要搵Security人通常傾向請有Security底嘅Programmer多過我地INS畢業生，不過搵工就唔難

打住咁多先，之後我會仔細咁講下每一科讀咩
有問題可以問，希望篇野幫到你

想聽數據分析

屌你quote咁大段黎把撚

讀ive都讀到咁有自信

一定會Keep住讀上去讀到PhD為止

支持

巴打你好qq
關我撚事

人哋要讀牛劍phd.
尊重.

多手左...sorry

特別提返你地！
INS呢科會因為課綱內容唔兼容嘅問題
導致畢業生無辦法直接入讀任何一間八大CS科嘅Year 3！
如果經INS上返CS就一定要從Year 2讀起！！！

相反SE因為課程內容相近，報得CS通常都係直接入Year 3
所以請大家報之前一定要考慮清楚！
如果當年有人話我知我一定唔會讀INS

不過入Poly InfoSec就係直接從Year 3讀起
因為個Programme係Top-up無Year 2

樓主介唔介意講下智能科技與網絡應用

無讀過答唔到你喎

有無前景

樓主會唔會介意將send notes黎睇下? 本身讀緊ce,但對security好有興趣,亦都plan左黎緊career path係向呢方面發展

留TG

唔該巴打你有無d咩notes想要?

只可以講今年新開嘅你睇定啲
我個人就唔睇好IoT，如果你仔細睇過市面上嘅IoT Product就會發現其實好多都好雞肋
佢個curriculum好多都係關Security事
講認受性我就寧願揀返INS喇

樓主可否稍為講解下咩係學下audit仔寫paper 係check完一樣野做present?

邊個

補充多一句，IoT其實根本就係傳統電子嘢
不過有個中樞系統控制住
專門將IoT獨立出黎做一個科目唔鹹唔淡咁其實好離地

教你用返NIST啲Standard係Incident Report係其一啦，即係件事點解會發生，點樣發生，點樣處理，前因後果之類

Audit一句講曬就係同你講有啲咩要check，係咪符合標準

柴灣IT風評唔好嘅阿sir其實得一個

btw咩數據分析?

IT114116

同我讀嘅完全無關係連campus都唔同
我一無所知真係幫唔到你喎喎

乜今年有ctf？

我指vtc workshop

thx

香港做 Cyber Security 真係得啖笑
而且又唔係真係咁多公司請呢d 位

利申 大公司做緊 Cyber Security, 一大讀緊MSc Cyber Security, 畢業之後應該唔撈

有fd打算讀，可唔可以分享下

目空師兄好勁
五科英文有三科A-
有冇咩TIPS比到小弟, 今個SEM讀緊LAN4107-Reports
利申而家SE YEAR ONE

轉行做sales啦你

IVE英文靠彩數
背Template個分應該OK?
據我所知青衣俾分鬆手啲
(有fd自己篇文喺柴灣得B，用同一篇文俾青衣嘅人交上去有A)

做教畜都唔做sale屎

師弟
利申：SE入CityU

咁考說話有咩技巧 ？

背稿，夾口供

想呃鳩人做IT9

你地上年有個師姐幾靚女
入左poly

係，不過已經有仔

你識？

Ive原來咁勁

點頭之交

即係打飛機對象啦

我自己條EX靚過佢我搵佢打飛機jm9

I大世界第一

樓主最傳奇都係final sem 讀90 cred 而不失霸氣

即係依家打緊 EX 同 點頭之鳩 嘅飛機LA

Hi科大bb

想行cyber security
但冇咩方向 有冇咩建議
有諗過考左ccna先
Thanks

冇讀過ICT會唔會好難讀

其實唔關ICT事

唔係，依家打緊第三個靚女

毒步BB

其實CCNA唔關事
如果你有興趣可以玩下CTF先
如果想搵工就search下CISSP同OSCP

有無notes睇

做緊cyber security留名

巴打求notes睇下

男女比例幾多讀呢科

100個人唔知有無5個

呢幾日因為要野餐比較忙
留TG，得閒果陣會一次過俾曬你地

sem1黎講個個IT programme要讀嘅科都一樣
所以係咪INS其實根本無分別

白老鼠路過
呢科真係到喉唔到肉

SE分數同努力唔成正比咩？

版頭扯到落版尾 原來係shitty

唔係，SE係付出咗都未必有分數

yc 讀ins
但係ive 揀左se

YC依家有INS咩

唉屌 成科都無女

幾大？

如果想讀poly 嘅 information security
讀poly hkcc 資訊科技好定hku space 資訊保安 hd 好

直接入我地INS啦

屋企無徐晃

3.88先有City CS offer
係咪呢幾年收緊咗，我記得兩三年係冇人讀CS要搵non ju黎填

3.9先有year 2少慘
我果年有friendTY SE 3.6就有City CS year 3 offer
我就浸中

乜而家 cs 咁難入?
我ug非IT科廢hon爛gpa
上年都入到一大 Msc CS
都係果句
IT俾狗做 中年等失業
畢業後我都唔諗住再撈呢行

此CS非彼CS

我讀果個係 MSc in Computer Science （Cyber Security Stream)
張畢業證書都只會寫 Computer Science
拎黎水人一流

PT定FT想下年報PT試下,唔知難唔難入

有啊
第2年揀media定security
有ccna讀

我當年係Multi-media/Networking

非常好，欣賞你

呢點講得好好
我就係失敗倒子
選 networking / security 直入 cs 係完全自爆
呢點應屆dse 考生敬請留意

hku space果個就算啦